\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsmath, amsthm}

\title{Ex 16d@}
\date{}

\begin{document}
    \maketitle

    Dado que
    \begin{equation}
        \log_{b}n! \approx n\log_{b}n, \forall b > 1
    \end{equation}
    \begin{proof}
        Vamos provar que
        \begin{equation} \label{claim}
            \sum_{i=1}^{n}\log_{b}i \approx n\log_{b}n, \forall b > 1
        \end{equation}

        \begin{align*}
            \eqref{claim} &= log_{b}i + log_{b}(i+1) + log_{b}(i+2) + \dots + log_{b}(i+n-2) + log_{b}(i+n-1) \\
                          &= log_{b}1 + log_{b}(1+1) + log_{b}(1+2) + \dots + log_{b}(1+n-2) + log_{b}(1+n-1) \\
                          &= log_{b}1 + log_{b}(2) + log_{b}(3) + \dots + log_{b}(n-1) + log_{b}(n) \\
                          &= log_{b}1(2)(3) \dots (n-1)(n) \\
                          &= log_{b}n!
        \end{align*}

        Mais formalmente, devido a identidade logaritmica do produto, podemos dizer que 
        \begin{align}
            \sum_{i=1}^{n}\log_{b}n = \log_{b}\prod_{i=1}^{n}i = \log_{b}n!
        \end{align}

        Ou seja, e nitido que
        \begin{equation}
            \sum_{i=1}^{n}\log_{b}i = \log_{b}n!
        \end{equation}

        E como demonstrado no exercicio anterior
        \begin{equation}
            \log_{b}n! \approx n\log_{b}n, \forall b > 1
        \end{equation}
        
        Portanto
        \begin{equation*}
            \sum_{i=1}^{n}\log_{b}i \approx n\log_{b}n, \forall b > 1
        \end{equation*}
    \end{proof}
\end{document}
